# Ramda
Это библиотека функций схожих с набором функций присутствующих в Lodash только с некоторыми поправками
- Функциональный стиль
- Все функции чистые (функции не мутируют входящие данные)
- Использование композиции функций. (Функции принимают на вход другие функции)

## Сравнение с нативным кодом и кодом Lodash

- С помощью встроенных методов прототипа Array фильтрация делается вот так:

```js
// Plain JS
const incompleteTasks = tasks.filter(task => !task.complete);
```

- С помощью Lodash, это выглядит немного проще:
```js
// Lo-Dash
const incompleteTasks = _.filter(tasks, {complete: false});
```

- В любом случае получается отфильтрованный список задач.
- В Ramda фильтрацию можно сделать так:

```js
const incomplete = R.filter(R.whereEq({complete: false}));
```
- Не хватает списка задач. Код Ramda возвращает функцию, а не данные.
- Чтобы получить данные, необходимо вызвать эту функцию со списком задач, после чего она вернёт отфильтрованный список.

## Установка
```bash
npm install ramda
```
